\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/3/1_Anemia_u_dzieci.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 1. Anemia u dzieci}}
  \label{fig:51. Anemia u dzieci}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:51. Anemia u dzieci} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 1. Anemia u dzieci}. W korzeniu drzewa krzywe przebiegają w bardzo zróżnicowany sposób. Najlepszym klasyfikatorem okazał się klasyfikator z 200 neuronami w pierwszej warstwie ukrytej i jako jedyny przekroczył próg, 80\% (81,07\%). Osiągnął ten próg mając do dyspozycji wektor 9 cech. Porównywalny wynik miał klasyfikator z 50 neuronami w pierwszej warstwie ukrytej.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/3/2_Niedokrwistosc_erytropeniczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 2. Niedokrwistość erytropeniczna}}
  \label{fig:52. Niedokrwistość erytropeniczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:52. Niedokrwistość erytropeniczna} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 2. Niedokrwistość erytropeniczna}. Najlepszym wynikiem jest 91,09\% poprawnych klasyfikacji, przy wykorzystaniu największej sieci neuronowej. Reszta sieci uzyskała zbliżone wyniki różniące się jedynie niecałymi 2pp. Wszystkie algorytmy uzyskały najlepsze wyniki przy zastosowaniu wszystkich cech.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/3/3_Niedokrwistosc_hemolityczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 3. Niedokrwistość hemolityczna}}
  \label{fig:53. Niedokrwistość hemolityczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:53. Niedokrwistość hemolityczna} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 3. Niedokrwistość hemolityczna}. W tym węźle, wszystkie krzywe przebiegają w bardzo zbliżony sposób. Średniej wielkości sieć osiągnęła najlepsze wyniki, gdyż jako jedyna przekroczyła 70\%(70,08\%), maksymalizując wynik przy wykorzystaniu całego wektora cech.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/3/4_Niedokrwistosc_pokrwotoczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 4. Niedokrwistość pokrwotoczna}}
  \label{fig:54. Niedokrwistość pokrwotoczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:54. Niedokrwistość pokrwotoczna} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 4. Niedokrwistość pokrwotoczna}. W tym węźle zwiększenie ilości warstw ukrytych nie zmieniło znacznie osiąganych wyników, gdyż znów najlepszy wynik osiąga wynik ponad 50\% poprawnych klasyfikacji i jest to kolejny raz największa sieć neuronowa. Trend jest rosnący dla wszystkich przebiegów, jednakże nadal nie są to satysfakcjonujące wyniki. 

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/3/5_Niedokrwistosc_tropiczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 5. Niedokrwistość tropiczna}}
  \label{fig:55. Niedokrwistość tropiczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:55. Niedokrwistość tropiczna} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 5. Niedokrwistość tropiczna}. W tym przypadku jakość klasyfikacji znacznie odbiega od wyników uzyskanych w poprzednim węźle. Najlepszym klasyfikatorem okazała się średniej wielkości sieć neuronowa, poprawnie klasyfikująca 89,42\% danych testowych. W tym wypadku wynik osiągnięty przez największą sieć okazał się najgorszy, co może stanowić zaskoczenie.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/3/6_Niedokrwistosc_aplastyczna.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 6. Niedokrwistość aplastyczna}}
  \label{fig:56. Niedokrwistość aplastyczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:56. Niedokrwistość aplastyczna} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 6. Niedokrwistość aplastyczna}. W tym przypadku najlepszy wynik jest taki sam dla wszystkich klasyfikatorów i wynosi dokładnie 90\%. Również taka sama jest liczba cech niezbędnych do osiągnięcia maksimum.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/3/7_Spowodowana_defektem_blony_komorkowej.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 7. Spowodowana defektem błony komórkowej}}
  \label{fig:57. Spowodowana defektem blony komorkowej}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:57. Spowodowana defektem blony komorkowej} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi dla węzła \textit{7. Spowodowana defektem błony komórkowej}. W tym węźle najwyższe wartości miała sieć z średnią liczbą neuronów, poprawnie klasyfikując 66,58\% przypadków. Jest to niewiele więcej niż wynik największej sieci neuronowej, gdyż różnica nawet nie przekracza 1pp.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/3/8_Spowodowana_niedoborem_enzymow_erytrocyta.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 8. Spowodowana niedoborem enzymów erytrocyta}}
  \label{fig:58. Spowodowana niedoborem enzymow erytrocyta}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:58. Spowodowana niedoborem enzymow erytrocyta} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 8. Spowodowana niedoborem enzymów erytrocyta}. Wszystkie klasyfikatory wartości maksymalne zanotowały używając 27 bądź 28 cech. Pozwoliło to na poprawną klasyfikacje 97,5\% przypadków, co jest bardzo dobrym wynikiem.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/3/9_Spowodowana_nieprawidlowoscia_hemoglobiny.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 9. Spowodowana nieprawidłowością hemoglobiny}}
  \label{fig:59. Spowodowana nieprawidlowością hemoglobiny}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:59. Spowodowana nieprawidlowością hemoglobiny} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 9. Spowodowana nieprawidłowością hemoglobiny}. Po raz kolejny okazuje się, że wszystkie algorytmy działają równie dobrze, a wynik zanotowany przez, nie wynosi 92,1\% dobrych klasyfikacji. W pierwszych dwóch sieciach zostały wykorzystane 3 cechy, zaś w ostatniej aż 27 cech.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/neural_network/3/10_Spowodowana_immunologicznie.png}
  \caption{Skuteczność sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi, w zależności od liczby cech dla węzła:\textit{ 10. Spowodowana immunologicznie}}
  \label{fig:510. Spowodowana immunologicznie}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:510. Spowodowana immunologicznie} przedstawia wyniki testu dla sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi dla węzła\textit{ 10. Spowodowana immunologicznie}. W ostatnim węźle najlepiej spisała się sieć z 50 neuronami w warstwie ukrytej, jednocześnie dobrze określając klasę dla 75,73\% obserwacji użytych do testowania, aby taki wynik został osiągnięty koniecznym było 17 najlepszych cech. 

\paragraph{Podsumowanie}
Mając do dyspozycji 3 różne sieci, nie ma już potrzeby zwiększania liczby neuronów w warstwie, gdyż najlepsze wyniki zostały osiągane dla średnich oraz największych konfiguracji, a także najmniejsze sieci najlepiej się sprawdzały przy 30\% węzłów. Porównując wyniki wszystkich sieci neuronowych to najlepsze wyniki mają sieci trójwarstwowe, sieci dwuwarstwowe w kilku przypadkach miały wyniki lepsze niż te posiadające jedną warstwę więcej. Sieci jednowarstwowe ani razu nie uzyskały lepszego wyniku dla żadnego węzła. Niestety wraz ze wzrostem, wielkości warstw oraz samą ilością warstw, rośnie czas uczenia się sieci, dlatego 3 warstwy ukryte uznałem za maksymalną ilość.

\begin{table}[!htp]
  \centering
  \caption{Ranking sieci trójwarstwowych}
  \label{tab:sieci_3}
  \begin{tabular}{|c|c|}
  \hline 
  Liczba neuronów & Osiągnięty najlepszy wynik\\
  \hline
  (50, 30, 30) & 3 razy\\
  \hline
  (100, 50, 30) & 5 razy\\
  \hline
  (200, 100, 50) & 5 razy\\
  \hline
\end{tabular}
\end{table}

\clearpage
\newpage
